# 문장
## 5.1 간단한 문장
- 가장 간단한 문장은 빈 문장이며 널 문이라 한다.(; // 널 문)
- 복합문은 일반적으로 구역이라고 하며({ }), 단일 문장이어야하지만 복수개이상의 문장을 사용할때 쓰인다.(ex. while, for)

## 5.2 문장 유효 범위
if, switch, while, for 문과 같은 제어 구조안에서 정의한 변수는 해당 문장을 마치면 유효범위에 벗어 난다.

## 5.3 조건문
### if 문
모호한 else(중첩된 if)를 명확히 하기 위해 중괄호로 실행 경로를 제어하도록 권고.

### switch 문
- case 레이블 다음엔 break를 빠뜨리지 말 것.
- case 레이블에서 선언된 변수는 해당 레이블내에서만 유효하다.

## 5.4 반복문
### for 문
```
for(초기화문;조건;표현식)
본체
```
for문의 평가 순서
1. 초기화문은 한번만 평가
2. 조건 평가
3. 조건이 true이면 본체 실행, false면 루프에서 벗어남
4. 표현식 평가
5. 2부터 반복.

위와 같은 평가 순서로 인해 표현식이 전위증가여도 0부터 시작함.

## 5.6 try 구역과 예외 처리
예외처리는 프로그램 한 부분에서 자체적으로 해결 할 수 없는 문제를 감지하고 그 문제가 감지부에서 계속 프로그램을 실행 할 수 없는 상황일때 사용한다.
예외처리를 사용하면 프로그램에서 감지부와 처리부 사이에 협업을 할 수 있다.
- throw
감지부에서 처리할 수 없는 무언가를 만났을때 throw로 예외를 일으킨다.
- try, catch
try구역 안에서 실행한 코드에서 발생한 예외는 catch 정 중 하나에서 처리한다.
- exception
발생된 예외에 대한 정보를 throw와 연관된 catch사이에 전달하는데 사용.
- 표준 예외 클래스 <stdexcept>
